# js-hometask-events

## Ответьте на вопросы

### 1. Что такое событие? Какими способами можно назначить обработчик события на элемент?
> Ответ: Событие это сообщение, которое возникает при выполненни условия или группы условий.
```html
<div onclick='console.log("click")'></div>
```
```js
    HTMLElement.onclick=(event)=>{
    };
    HTMLElement.addEventListener('click',(event)=>{

    })
```
### 2. Что такое всплытие? Каким образом его можно остановить?
> Ответ:Срабатывание события на родительских елементах, после срабатывания на цели 
```js
    HTMLElement.addEventListener('click',(event)=>{
        event.stopPropagation();// останавливает всплытие после текущего обработчика
    });
    HTMLElement.addEventListener('click',(event)=>{
        event.stopImmediatePropagation();//останавливает всплытие на текущем обработчике
    })
```
### 3. Каким образом можно получить детальную информацию о событии? Чем отличаются event.target и event.currentTarget?
> Ответ:С помощью объекта события. event.target-цель на который сработало событие,event.currentTarget-цель текущего обработчика

### 4. Приведите пример действия браузера по умолчанию. Каким образом действие можно отменить?
> Ответ: Выделение тескта на даблклик. с помощью метода preventDefault


## Выполните задания

* Допишите функции в tasks.js;
* Для проверки работы функций откройте index.html в браузере;
* Создайте Merge Request с решением.
